%@Titre: Schéma de démonstration.
\begin{quote}
{\bf\rnode{A}{\'E}noncé}\par
Soit $ABCD$ un parallélogramme et $I$ le milieu du segment $[AB]$. La
parallèle à la droite $(BC)$ passant par $I$ coupe la droite $(DC)$ en
$J$.
\begin{myenumerate}
\item Construis la figure.
\item Démontre que le quadrilatère $IBCJ$ est un parallélogramme.
\end{myenumerate}
\par\hfill\rnode{B}{$\rhd\lhd$}
\end{quote}
\ncangles[nodesepA=2mm,angleA=180,angleB=180]{-}{A}{B}
\begin{description}
\item[Lire l'énoncé.] Cela permet de repérer {\em les données}
  c'est-à-dire ce que l'on connait.
  \begin{quote}
    \rnode{A}{D}onnées de cet exercice
    \begin{itemize}
    \item \dotfill
    \item \dotfill
    \item \dotfill
    \end{itemize}
    \rnode{B}{}
  \end{quote}
\ncangles[nodesepA=2mm,angleA=180,angleB=180]{-}{A}{B}
\item[Faire une figure.]\hfill\newline\par\vspace*{4cm}
\item[Relire la question.] Faire une liste des propriétés {\em
    connues} permettant de prouver ce que l'on demande.
  \begin{quote}
    \rnode{A}{C}omment obtenir un \hbox to6cm{\dotfill} ?
    \par\vspace{2mm}\par
    \psshadowbox{
      \begin{minipage}{0.45\linewidth}
        \vspace*{4mm}\par\dotfill\par\dotfill\par\dotfill\par\dotfill\par\dotfill\par\vspace*{4mm}\par
      \end{minipage}
      }\hfill
      \psshadowbox{
      \begin{minipage}{0.45\linewidth}
        \vspace*{4mm}\par\dotfill\par\dotfill\par\dotfill\par\dotfill\par\dotfill\par\vspace*{4mm}\par
      \end{minipage}
      }
      \par\rnode{B}{}
  \end{quote}
\ncangles[nodesepA=2mm,angleA=180,angleB=180]{-}{A}{B}
\item[En fonction des données, choisir la propriété à utiliser.] Ici,
  ce sera la propriété : \dotfill\par\dotfill\par\dotfill
\item[Rédiger la solution]\hfill\newline
$\overbrace{%
  \begin{tabularx}{0.35\linewidth}{X}
    \\
    \dotfill\\
    \\
    \dotfill\\
  \end{tabularx}
}^{\mbox{Données}}$\rnode{A}{}\hfill\rnode{B}{}$\overbrace{
  \begin{tabularx}{0.35\linewidth}{X}
    \\
    \centerline{$IBCJ$ est un parallélogramme.}\\
  \end{tabularx}
}^{\mbox{Conclusion}}$
\ncline{->}{A}{B}
\naput{Propriété}
\end{description}